# A origem da teoria da conspiração judaíca-maçom
A teoria da conspiração judaíca-maçom é o principal movimento anti-revolucionário, racista e reacionário contra o comunismo. A Rússia, conhecida como cativeiro dos povos, havia tido seu controle tomado pelos eslavos, judeus e negros (quem não tem a mesma cor dos europeus, como a Irlanda que só foi considerada branca no final do século 19), então com o crescente número de socialistas mundo afora (na época, era um movimento grande que atingia as massas populares) criou-se a teoria de que os judeus e maçons estariam conspirando para tirar os europeus do poder, coisa que os socialistas queriam - fim da segregação racial, imperialismo, machismo e colonialismo.

Então os europeus ficaram com medo de um dia eles perderem suas colônias, o controle que tinham sob o mundo, que fossem misturados com pobres e negros, que as mulheres governassem o mundo, todo um mundo perfeito mas aos olhos de um conservador cristão, bastante imoral.

Mas o antissemitismo começou bem antes, como Lenin afirma no seu [discurso sobre os pogroms](#Lenin-não-era-antissemita) que o czar era antissemita, e constantemente essa era uma estratégia para cegar os trabalhadores diante do verdadeiro inimigo: O capital. Antes de cair, Nicolau e seus seguidores divulgaram a farsa dos [Protocolos dos Sábios de Sião](https://pt.wikipedia.org/wiki/Os_Protocolos_dos_S%C3%A1bios_de_Si%C3%A3o) que como aponta a Wikipedia, é fake.
